俾狗鳩拉咗，坐唔坐爆48 個鐘好？

頭盔：以下內容只供參考，每件案件佢情況唔同，建議有需要都係問返律師意見

TLDR：
48 個鐘後有兩個可能性
1. 釋放（不過你睇下仇B）
2. 帶你上庭落charge，由法庭決定俾唔俾你保釋，有以下可能性
a. 有條件保釋，條件包括禁足令，宵禁令，交旅遊證件
b. 還柙至下次提堂

間唔中見到唔同post 都有人會問「xxx 都坐左成40 個鐘啦，點解唔坐夠48 再踢保」

希望大家幻想下以下情景：
你好突如其來咁俾狗撲低咗，處於一個不安嘅情緒入面
事前亦都冇問過法律意見，無啦啦就俾人拉咗番狗屋
坐左40個鐘，無乜食過嘢，又瞓得唔好，你下一步有咩打算？

選項1：透過律師同狗傾保釋
呢個係大部分情況下被捕者既選擇，因為好似上述咁講，已經喺未有心理準備坐左好耐，度日如年咁，大部分人都想離開左狗屋先
而保釋條件只會係定期報到

註：狗係無權加諸宵禁令，禁足令，交旅遊證件作保釋條件

選項2：賭一鋪，賭班狗唔會帶你上庭落charge
點解話呢個係賭博？
因為上左庭，即使法庭批准保釋，都會有機會有以下條件
1. 宵禁令
2. 禁足令
3. 交出旅遊證件
4. 定期報到

換言之，法庭保釋既條件係可以比狗屋保釋條件辣好多！

而且，法庭係有權唔批准保釋，而命令還柙至下次提訊
即係你會無啦啦被扣留一個唔短既時間

結論：如果你不幸俾狗鳩拉左，喺考慮係咪坐爆48 個鐘黎搏既時候，請記住搏唔到既後果

另外有啲嘢想提下大家
1. 你入左狗屋，你只有以下呢幾句嘢可以同狗講
a. 我無嘢講

b. 我要見律師

c. 我要打電話
註：打俾家人既時候唔好講太多，小心隔牆有耳
亦叫家人打俾其他人時要確保附近無乜人先講件事

d. 我唔舒服，我要去醫院
註：你唔舒服就唔使chok 把精神聲同狗講嘢㗎！佢哋唔係你條女呀！唔使交戲扮精神㗎！

再戴頭盔：以上內容只供參考，每件案件佢情況唔同，建議有需要都係問返律師意見

推一推

推多推，無人睇就算

首選一定係踢

睇嚴重程度
斷正既要搏簽保走人

唔係唔得，但係有一定風險

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

係，如果唔係搏衰左就煩
而且其實你拎左狗屋保釋，你都只係需要定期報到
同踢到保相比只係可能每星期花多左半日
但就免卻左還柙同其他更辣既保釋條件既風險

咁係咪姐係如果被鳩拉，坐爆重好？

9拉呢

唔一定
因為你唔知佢會唔會已經有片/其他證據charge 你非法集結或其他嘢

而且你想踢保都可以下次報到先踢
個分別係咩呢？
1. 你嗰48 個鐘入面好難取得足夠既法律意見，而且喺一個精神麻麻既情況下，你未必可以諗清楚發生咩事
2. 盡快離開到狗屋，下次報到先踢，你成個人既心理準備會好啲

當然，每件案有唔同既，建議到時問番律師先制訂一個啱你既策略

佢地係咪可以唔比你保釋 要你坐夠48個鐘之後直接上庭？

另外當佢鳩拉 理應可以保釋 但冇家人發現我唔見左或搵唔到我邊間警署 佢地會點做？

你簽左保若果差佬再之後搵到証據，你覺得唔會再捉你？
或者咁講，你斷正的話跟本想踢都冇得踢
一定扣你48再上庭

我明你講咩呀
同樣地你踢左，如果差佬再之後搵到証據，一樣可以再拉你
但係你就係無心理準備既情況坐多左幾粒鐘

Q1: 係
Q2: 所以你必須要向周圍既人大叫你個名，希望有人可以將個消息傳開去，而你入到去係可以要求打電話俾家人，呢個係你既權利黎

或者咁問，如果最後都係會俾狗告，你會想無心理準備下坐48 個鐘，定係想坐40 個鐘左右，之後可以出番去休息下，下轉再算？
呢個每人有唔同既諗法，亦因為唔同案情而有唔同既選擇

所以我只係開個post 講哂兩邊俾大家有個基本了解，再去決定

48 vs 每個星期報到+搵律師+搵定証據DEFENCE自己+再拉可能還押
我覺得一定係48

就係好似好多人唔比打電話
唔比你打又冇人知咪要坐48直接上庭

如果你真係打算踢，你下次報到都可以踢呀

雖然差佬可以唔告你但比你簽保

48 個鐘之後佢都可以選擇唔落charge 既
同埋都係果句，有咩事就大叫自己個名啦
附近應該點都有人幫你報上TG 既

有用po,會然推啊

會然推推推

唔係殺人犯，行得正企得正怕咩